[中衰] 蘋果電話銷量停滯, 只比上年同季賣多 30 萬部 iPhone

報應已到

該公司週二透露，蘋果公司2018財年第三季度的收入達到了533億美元，其中每股收益同比只增長2.34美元，iPhone銷量為4130萬部。

蘋果公司在6月季度出貨了4130萬部iPhone，與2017年同期相比略有增長，當時它出貨了4100萬部iPhone。只比上年同季賣多 30 萬部 iPhone iPhone手機收入299億美元，同比增長1％，達到248億美元。

蘋果公司首席執行官庫克羞愧地表示，“我們很高興能夠報告蘋果有史以來最好的六季度季度，以及我們連續第四個季度實現兩位數的收入增長。” “我們的第三季度業績受到iPhone，服務和可穿戴設備持續強勁銷售的推動，我們對我們的產品和服務感到非常興奮。”

iPhone的平均售價（ASP）為724美元，高於一年前的606美元平均售價。這延續了前幾個季度的模式，主要的ASP驅動程序是iPhone X的溢價，高於第二季度的平均售價728.30美元，但低於第一季度的796.42美元。

分析師預測蘋果將在第三季度銷售約4205萬部iPhone，預測範圍在3980萬至4330萬之間。

iPad在本季度的收入為47.4億美元，比去年同期的49.7億美元下降了5％，銷量為1160萬台，比去年同期的1140萬台增長了1％。結果未能滿足分析師估計的約1,180萬件出貨量。

這段時間也是2018年推出Apple Pencil支持iPad的第一個完整季度，其修訂版本未能對銷售產生影響。

本季度Mac收入為53億美元，比一年前的56億美元低5％。銷售量為370萬台，比去年的430萬台減少。雖然蘋果公司最近更新了MacBook Pro陣容，但它不會影響報告期間的數據，目前還不清楚它是否會對下一季度的數字做出相當大的改變。

該公司的服務部門仍在增長，收入為96億美元，比2017年報告的73億美元每年增長31％。服務業繼續呈現兩位數的同比增長，成為最後一個連續第12個季度實現這一目標，並使其成為公司相對可預測的收入來源。

本季度的總收入為533億美元，同比增長17％，從454億美元增長17％，每股收益（EPS）同比增長2.34美元。上個季度，蘋果公司預計收入在515億美元至535億美元之間，毛利率在38％至38.5％之間。

蘋果公司預計收入將在600億美元至620億美元之間，毛利率將在下一財年第四季度達到38％至38.5％之間。該期間的營業費用預計將達到79.5億美元至80.5億美元，而該公司預計稅率約為15％。

有連登尾席分析員指 - 全數沽出

🤦🏻‍♀️

華為超越蘋果成為全球第二大智能手機廠商

根據市場研究公司IDC，Canalys和IHS Markit的最新數據，華為在2018年第二季度的出貨量方面表現優於蘋果。華為目前在全球頂級智能手機廠商中排名第二，將蘋果公司的排名降至第三位。這是七年來的第一次。

IDC和IHS估計，在此期間，中國公司銷售了5420萬台，而Canalys的這一數字甚至達到了5400萬台。華為的增長率為41％至44％，為智能手機製造商提供了15.7％的全球市場份額。相比之下，IDC引用的蘋果公司只有12.1％的市場份額。

華為在數量方面成功超越了蘋果。

IDC全球移動設備追踪器項目副總裁Ryan Reith表示，至少可以說，華為的持續增長令人印象深刻，因為它能夠進入市場，直到最近，這個品牌還很不為人所知。 “值得注意的是，蘋果公司在產品更新後的最後兩個假期中都已經位於了最高位置，因此我們可能會看到2018年及以後的頂級公司之間的持續變動。對於大多數市場，超高端（700美元以上）競爭主要是蘋果，三星和華為的一些組合，具體取決於地理位置，短期內不太可能發生太大變化。

IDC表示，三星以7150萬智能手機出貨量佔據市場份額的20.9％，同比收縮10.4％。 Canalys發現韓國製造商的出貨量略高於7300萬部，而IHS估計三星的性能為7080萬部手機。

根據IDC的數據，蘋果是小米和Oppo，本季度出貨量分別為3190萬和2940萬。小米的增長率與去年同期相比變化了48.8％，而Oppo則增長了5.1％。

總體而言，IDC發現智能手機市場同比萎縮1.8％，這與其他市場研究公司最近的調查結果相呼應。

蘋果首席執行官蒂姆庫克週二在投資者電話會議上表示，智能手機市場的波動使這一細分市場真正健康。當被問及對近期數據發表評論時，庫克自信地表示，他相信智能手機市場“非常健康”。

庫克說：“我認為它實際上是世界上最好的市場，因為我們所處的業務中有人。” “從我們的角度來看，它是一個巨大的市場，無論它是否增長，無論是增長1％還是2％，還是5％或6％，或10％，還是縮小1％或2％，它都是一個很好的市場，因為它只是巨大的“。

咁撚貴點買，小米最新1500有交易

只比上年同季賣多 30 萬部 iPhone 都係中衰?

x 同8 都加左價WO

比上年多都叫停銷

客觀黎講
今代iPhone8同8plus只係完善番之前咁多代(6,6s,7)缺點既終極版iPhone 4.8同5.5
iPhone X仲成部老鼠機咁 自然係人都等埋今年先啦
大家都用左Apple咁耐 仲唔知你幾時出既野先係好咩

正如*** S7同S8明顯就大躍進式升級
S8同S9只係少改升硬件咁
咁自然S8同S9既業績一定冇咁好睇啦

無可能年年增長， 總有飽和一日